\chapter{Themenfindung und Projektvision}\label{ch:vision}
\section{Themenfindung}\label{ch:vision}
Dr. Dirk Kötting, der Auftraggeber, hatte zunächst kein Projekt für die Projektgruppe und beauftragte die Projektgruppe daher, ihm eine Projektidee vorzustellen. Seine Vorgabe hierbei war, dass er nach einem Projekt suche, welches Fragestellungen oder Probleme mit Hilfe von KI lösen kann.
Das Projektteam erarbeitete sich die Projektidee im Rahmen einer strukturierten Kreativitätsphase.
Hier wurde das "1-3-All"-Verfahren genutzt (angelehnt an das "1-2-4-All"-Verfahren 
\cite{Desginthinking124}), um eine große Menge an Ideen zu entwickeln. Nach der Sammlung der Ideen  stellte jede Person ihre Ideen der Gruppe (3er-Gruppe oder alle) vor, wo diese dann im Kollektiv diskutiert, verfeinert und gegebenenfalls mit anderen Ideen geclustert wurde. Abschließend hatte jeder Teilnehmer drei Stimmen, um sie auf die erarbeiteten Ideen zu verteilen. Die drei Ideen mit den meisten Stimmen wurden nochmal unserem Auftraggeber Dirk Kötting vorgestellt und gemeinsam diskutiert. Wichtige Faktoren waren hier der erwartbare Mehrwert für einen potenziellen Kunden und die technische Umsetzbarkeit.
Letztendlich hat sich die Projektgruppe für das Securitytool entschieden. Ausschlaggebend waren zum einem die Interessen und Kenntnisse unseres Auftraggeber, von dem dieses Projekt profitiert hat, und zum andern, dass dieses Projekt eine Lösungen für echte Probleme von mittelständischen Unternehmen anbietet.
\section{Projektvision}\label{ch:vision}
Auf Basis der Idee wurde von der Projektgruppe eine Vision für das Projekt erarbeitet. Das Kernprinzip der Anwendung sollte ein modularer Ansatz werden. Erdacht ist es, dass Sicherheitsfunktionen ohne größere Eingriffe hinzugefügt werden können.
Jede Sicherheitsfunktion wird in einem eigenen Modul abgebildet und ist grundsätzlich völlig unabhängig von andern Sicherheitsfunktionen im "SecHub". Die beiden ersten Module, die die Projektgruppe im Rahmen des Projektzeitraums erarbeitet hat, sind die \textbf{Phishing-Mail-Simulation} und das \textbf{CVE-Scanning mit KI-gestützter Auswertung}. 
\subsection{Phishing-Mail-Simulation}\label{ch:vision}
Dies ist ein Modul, das einen vollständigen Workflow zur Erstellung, Verwaltung und Versand von Phishing-Mails anbieten soll. Ziele des Moduls sind:
  \begin{itemize}
  \item realistische Phishing-Mails zu erstellen
  \item Mitarbeiter zu sensibilisieren  
  \item detailliertes Reporting über das Klick-Verhalten zur Verfügung zu stellen
\end{itemize}
\subsection{CVE-Scanning mit KI-gestützter Auswertung}\label{ch:vision}
Dieses Modul soll sich mit der Analyse von Schwachstellen befassen. Ziele des Moduls sind:
  \begin{itemize}
  \item CVE-Daten zu sammeln
  \item Schwachstellen auf Basis der Eingabe von Nutzern zu liefern   
  \item Handlungsempfehlungen zu geben
\end{itemize}